★圖 40年代香港航拍！

生活周刊

點解腦魔咁多e d圖 好正

魔魔你出世未

佢係廢老

正你老母咩，嗰陣時的人生活比而家更困苦，一樣大把人住劏房床位，邊有咩社會福利可言，工時比而家長成倍。

腦猫連登第一高質

當時無電腦麻，on9仔

上面邊到有巴打話正
到底你諗緊咩

自膠
應該話邊有話嗰陣生活正

留名

腦魔is m記住客

啟德機場
嗰條繞經跑道尾彎彎地嘅路
就係彩虹道

想睇19世紀嘅香港多啲

留明

相右邊是咪宋王臺「聖山」

呀唔係，睇錯
應該係十二號山

未開發的沙田

馬鞍山先岩

彌敦道又長又直，可以又頭望到尾
想問第四張左上角係咩街？

無知一問
請問呢個係咩建築物？
有個像係前面

中間個個係滙豐總行囉……

咁白痴嘅問題都會有人問嘅？

暑假未完呀嘛

和平紀念碑嚟，喺舊立法會大樓前面。

其實人地都好虛心咁問

出處？

Waterloo Road

咁多張淨係認到舊匯豐總行嗰張

左下衛理道

大陸仔先唔識

post #1 最尾兩張都見到獅子山
最尾仲見到右邊馬鞍山

認得匯豐總行，終審法院，皇后碼頭，舊郵政總局，其餘乜都唔知

右下應該漆咸道？
幾間白色屋頂係九廣鐵路嘅rail yard
而家理大八期？

係香港占領地總督部呀

好似話戰前嘅香港同19、20世紀嘅歐洲城市冇乜分別，有好多傳統類型歐洲建築...嗰陣港島應該好靚，最衰好可惜宜家拆曬

完全唔明點解會拆郵政總局

拆剩得返好少 宜家去港島望返終審法院都覺得起得靚

余氏有幾間古堡個設計真係不得了 可惜變晒高樓大廈

舊郵政總局

今貌

完全接受唔到

所以我對將 佔 寫成 占 好反感，但係大陸又會咁做

仲有尖沙咀火車站 點解要拆喎

有解釋話戰後去殖風潮興起，拆除歐洲式建築有助淡化殖民地色彩，拆都有其意義。

爭住賺0.5囉